% Chapter 2

\chapter{Contextualização} % Main chapter title

\label{chap:Chapter2} % For referencing the chapter elsewhere, use \ref{chap:Chapter2} 

%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Produtos e Serviços no Automóvel Moderno}
\label{sec:chap1_introduction} %For referencing this section elsewhere, use Section~\ref{sec:chap1_introduction}

\subsection{GPS} 
\subsection{OBD} 

\section{Canais de Distribuição}
\label{sec:chap2_distchannels} %For referencing this section elsewhere, use Section~\ref{sec:chap1_introduction}

Os fabricantes têm ao seu dispor uma rede de pontos de venda, mas não será do interesse dos seus parceiros OEM ou deles próprios a integração de um sistema \em{aftermarket} na sua cadeia de valor.

\section{Limitações}
\label{sec:chap2_limitations} %For referencing this section elsewhere, use Section~\ref{sec:chap1_introduction}

Tratando-se de um estudo académico, o impacto de eventuais materializações é localizado; no entanto, considerando que alterações tecnológicas ao \em{status quo} podem ser vistas, por parte dos fabricantes, como ameaças, impera uma análise sobre eventuais enquadramentos legais no tocante a alterações de veículos. Um outro ator relevante neste contexto é o IMT, o qual tem poder de veto no que diz respeito a alterações, frequentemente oriundas do fenómeno do \em{tunning}.

\section{Análise de Valor}
\label{sec:chap2_value} %For referencing this section elsewhere, use Section~\ref{sec:chap1_introduction}

Valor é um conceito que varia consoante quem o perceciona, como tal de difícil medida. É, no entanto, importante perceber qual o valor deste sistema para potenciais interessados. Sem estudos prévios, ressalve-se, tal é um mero exercício de especulação.

\section{Estado da Arte}
\label{sec:chap2_sota} %For referencing this section elsewhere, use Section~\ref{sec:chap1_introduction}

Usar apenas como expansão de Section~\ref{sec:chap2_distchannels}, i.e., exemplificar características técnicas de dispositivos mais recentes de cada área (ex precisão do GPS).

Frase adicionada para exemplo de diff no commit.

Desde os primeiros sistemas de navegação portáteis baseados na constelação de satélites Americana GPS, passando por tecnologias RDS, até aos sistemas de infotainment dos dias de hoje, a evolução da tecnologia permitiu um rápido crescimento daquilo que é o conceito de \em{connected car}. Para tal contribuíram não só os habituais avanços verticais no desenvolvimento de tecnologias (miniaturização e massificação), mas também os horizontais, onde a explosão da IoT veio criar novas maneiras de interligar tudo e todos, por qualquer razão.

